八方(歧路)旅人的BOSS戰鬥音樂轉接真係好撚勁

(CC中字, 安心食用)
雖然無縫轉接音樂早在1991年的monkey island2裡, 就有因應場景而改變配樂(維持melody)

但是八方旅人它的音樂轉接特色
1. 戰前劇情緊張的氣氛, 以一首不斷重複的"戰前短曲"醞釀情緒, 再以一個trasition(在任何時候)流暢承接以上情緒到戰鬥音樂中
2. 八位角色的主題音樂不同, 因而編寫了八首各自源用相同風格的"戰前短曲" 及 "bridge", 以達到"八首不同風格的音樂都能隨時轉接到任意四首不同的boss戰鬥音樂

我玩落果陣都唔覺, 但係上網發現左呢樣野果陣, 真係又幫隻作品加左分

j一j先
謝分享

竟然咁有巧思！！！
真係無留意到，JJJJJJJJJJ

八方真係世界級

其實一啲「動態」背景音樂，有更多嘅例子喺以上嘅片入邊。但係八方旅人有佢特別嘅地方

↑隱藏boss戰鬥曲
無縫連接mix咗3首曲，好撚勁

我未打隱藏BOSS

睇你條片我FEEL唔到D咩, 但係睇下面條片就FEEL到個無縫係點

真係好癲

同埋火紋同樣有用無縫切換音樂
一首曲有分普通版 激昂版
正常狀況就播普通版 敵我交戰中就無縫切入激昂版

巴打你都好癲 未打都走去search
我就係驚劇透你先搵首冇樣嘅比你聽

其實無縫切換音樂好多game都有做, 大致上都係兩條track疊住去, 要轉既時候就fade out track A, fade in track B. track A track B都係用同一個melody但編曲會作出分別

呢到都有更多例子

不過我覺得八方令我驚艷既係, 佢有「8條track A」

嚟緊SE會出隻八方風格嘅戰棋game

本身都知知地架喇不過我而家仲睇埋要點樣打添
DLLM睇嚟要升哂8隻去打...............
唔想農

最好就農到80LV
個陣冇睇攻略打咗3粒鐘